好心你班人唔識用「喺」、「嗰」 就唔好亂用啦

加左個口字邊 成個字已經唔同哂音
你班人就係鳩都加個口字以為咁就係正字
每次見親啲人亂用就覺得篤眼篤鼻

喺噉㗎喇

我嗰人認為喺應該咁

睇完唔知做乜鳩

其他人我唔知，但可以同你講我喺識用㗎同埋識得分😎🦄

多得肥絲同佢班黨羽唔少

寧願啲人用返果d係

你係咪覺得自己好幽默？

我都唔介意大家用返果D係
唔識扮識真係...

你係咪係銅鑼灣呀

係同喺都唔識分，亂到爆

又咩果D 字都唔識打， 睇到忟

@肥絲大隻

推到唔識用嗰班人睇到

點解連登越來越多人用個 响 字

唸你老母

點都唔夠沒多
全部都中國人

全部啱音喎 你班文盲做咩負皮人

喺喺喺喺係系屄

行行行行行行行

咁而句三個音係咪又要拆返開三隻字 每隻字對返個邊畀佢

噉呢句？ 後面嗰句睇唔明

大約明你噏乜，你係想講啲多音字疊埋一齊嗰陣好難分？

你個例子太極端，我舉個例子

我而家係係銅鑼灣呀

如果用「喺係」嘅話，啲人一睇就明，唔使load，方便好多，睇得多呢啲5p字或者其他錯字，重要疊埋一齊用嗰陣我個人會好忟

不過都冇計，教育嘅問題

因為而句聯嘅讀音係

航航行巷航航行 所以一句有三音

至於你嗰啲疊字句 反而唔係因為覺得唔順眼 發現到可以縮減嘅字句 繼而令行文更加精練咩

好似你個例子咁

我而家係係銅鑼灣呀 （發現疊字難明）

改做

我而家係銅鑼灣呀

字數少咗 意思冇變

其實响字唔係簡體字，張洪年本粤語語法(2007)都有收

錯 我而家喺銅鑼灣 同我依家係喺銅鑼灣唔同 後面嗰句有強調嘅意思

強調完 之後呢？

若果你成句得一句「我係銅鑼灣」咁咪簡單直接

我同意，噉做係方便啲，但係有啲人就係硬係要打兩個「係」字，呢個情況我見唔少，一係del走一個，一係將一個「係」字轉「喺」，偏偏啲人成日打「係係」，煩到仆街

重有啲人成日將中文字寫成英文字嘅讀音，例如「dum」垃圾，「cool」牙，明「ge」，「up」乜「9」等等。同埋其他5p字，睇到都覺得煩

你自己諗吓幾時會噉講啦

例如你條女唔信你喺銅鑼灣，之後你講完一次都唔信，你第二次要強調咪要講我而家係喺銅鑼灣囉

所以根本唔關之後事

其實家陣香港人用粵文最大嘅問題 同範華文地區一樣係喺歐式中文到 得閒執字 不如執句

其實「喺係」嘅用法同只係得一個喺嘅用法唔同。

上面位巴打講得啱，「喺係」有強調嘅作用

可能我頭先個例子唔好，畀多個你
＿＿＿＿＿＿＿

小明：「喂小李子，你而家喺旺角呀？」

小李子：「我而家喺係銅鑼灣先啱。」
＿＿＿＿＿＿＿

噉樣睇你可能會明多啲

而家啲人會用埋没添
都唔知點打出嚟

首先我冇女

講完一次唔信 我會話「我真心係銅鑼灣」 都可以避開疊字嘅問題

所以係關之後事 既然一個問題可有可無 咁你有冇必要特登提出嚟？

你調轉咗

咁就咁「我而家係銅鑼灣呀」答都冇分別㗎

係，其實歐式中文都係一個好大問題，而且共式中文重憨鳩，不過我覺得廣東話係我哋嘅母語，連母語都寫唔到出嚟，只係識講唔識寫，先係一件最值得關注嘅事嚟。

我真心喺銅鑼灣

因為唔係可有可無，廣東話文法度有其他“係”嘅類似嘅用法

1.你係醒，不過我醒過你
2.你醒，不過我醒過你

好明顯講1自然好多。就係因為“係”字嘅強調用法

自膠

🦄

自己宣傳吓自己個網，呢啲係我哋做嘅解釋，希望之後唔會再有人用錯。

嗰：

喺：

自膠

唔知點答你好，不過喺語氣上面嚟講，「係喺」的確係比起單單一個「喺」語氣更重

我嗰句係示範即使係喺不分都可以通意達義

你個例子都冇疊字 用係有乜影響

另外你自己第一個回覆 第二次「依」字同今個回覆個「度」字都係別字

「度」係解次數 「到」係解場合
不過當然我係從古字義去解 話唔定今粵文唔係跟古漢字

巴打你自己整咗個網出嚟咁有心？

喺嗰度呀

係 我哋整嘅

呢度：

依家：

自己冇研究字，不過喺幾本唔同嘅語法書都係用"度"

佢語氣好煩

我之前都有諗過同人講返啲口語嘅字點打返出嚟，令到啲人可以我手寫我口，但係最尾都冇做到

btw點解你哋會諗住整個網畀外國人睇，連香港人自己都唔識了

巴打咁有研究嘅，但係個如果「到」字讀成「度」，咪會好怪囉，原本「到」呢個字只係得一個音咋喎

點解據字會睇語文書 而唔係辭/字典

你邊本字典搵倒唔係用"度"而用"到"？

好似話無論係「而家」 定 「依家」都好，都係由「而今」演變而嚟

粵文唔同音會有唔同意思

或一字一音 或一字多音 唔可以相提並論

到字其實嚴格都有兩個音
dou2
dou3

我哋都係想推廣粵文同廣東話，所以開始咗呢個網

香港人自己唔識都要做，因為我係香港人

成班戇鳩字都唔識學人上網

乜撚野喺係 你訓撚醒未

唔好意思我係用google speech to text

佢出畀我嗰啲字係咁㗎啦

我明你噏乜，但係點解唔諗住做畀香港人睇呢？畢竟講廣東話最多嘅先係香港人，外國人嘅受眾群比較少，而且佢哋冇對廣東話有種獨特嘅情感。

即係好似肥絲噉 ，佢成日喺連登度捉人錯字 ，雖然真係好煩 ，但係我見而家真係多咗人寫正字，少咗啲「禾」「吾」「系」「甘」「牙」呢啲

btw欣賞你哋，繼續努力

"係喺"呀戇鳩仔

屌又係你隻濛狗 ，講咗打錯自膠啦

上面已經講咗自膠啦

「係」係書面語嚟
至少以前同依家台灣都有用

係字點會係書面語？

多謝 我哋都諗住做畀香港人睇啊，不過想由外國人嘅市場開始，因為香港人唔識文法，都可以潛移默化吸收倒，但係外國人唔識文法就好難學。

冇 因為我記錯咗 係「道」至啱 sor9

一堆傻鳩跟風用
睇唔過眼好耐

明明肥絲attention whore都要當神拜
香港真係好多弱智

其實仆擇巴打都有做

有興趣可以留意吓

30 我國將「原住民族日」定為國家紀念日，係為紀念下列何事？
(A)原住民族基本法公布施行
(B)憲法增修條文「山胞」正名為「原住民」
(C)行政院設立中央原住民族事務主管機關「原住民族委員會」
(D)聯合國通過「原住民族權利宣言」

是但喺google打「係為」都出到一句

Studycantonese study多啲啦

唔好意思 真係未聽過係係書面語呢個講法 不過呢樣嘢唔影響係係我哋講嘅hai6

雖然我哋教廣東話，但係我哋都唔會咩都識晒，每日同大家一樣不停學緊新嘢，多謝指教

俾班正字撚越捉越錯

其實唔識用嗰啲人應該係智障

你邊度搵倒「呢道」係正字？Source? 因為我頭先search咗陣都搵唔倒

《道德經》

都話我係用古典去估粵字個本字應該係點

因為粵語保留咗好多古字同對應嘅意思 從典籍之中箇然可窺一斑

當然我有可能係錯 因為唔係純粹用字/辭典 今粵字經過一啲俗化之後都會棄咗本字本音唔用 就好似「邊到」原本係「焉到」 「企」應作「徛」 「打」應讀「頂」咁 所以我個推斷法係未必完全等於今粵文 但亦證明今粵文其實都只不過係約定俗成 若果冇礙閱讀的話 點解要咁執著呢

我話「度」應該係指次數都係咁解 度喺古語解次數 最簡單例子有耳熟能詳嘅「眾裡尋他千百度」 若果強調正字的話 粵音慣一音一意 理應「度」都應對一意至啱

有啲人打 而個/宜個（依個）/（這個）
我宜/而你老母
你讀一讀都知唔啱音啦

冇錯粵字好多約定俗成嘅字，例如傾計正字係謦欬，但係你要證明倒先得喎。如果你估錯，其他人又聽你講噉點算？
香港人都唔執著廣東話正字，噉邊個執著？就係因係呢種「冇礙閱讀的話 點解要咁執著呢」嘅心態，香港人用廣東話，自己母語寫嘢都錯漏百出

「呢間嘢係喺…」
「呢個箱係放喺…」

我估錯而其他人又聽我講 咁我咪錯 但我只係lihkg嘅一個user嚟 點解要每個人都肩負粵文正統嘅責任

不如我又問你 香港政制家陣荊棘滿途風滿道 你漠視不理 他朝美國因爲個政府取消香港關係法 你又點樣自處？

由粵語學者去執著 等佢哋出咗本受學術界廣泛認同嘅辭典/字典先再嚟執 家陣有語法書咪淨係執語法 而唔係拎住語法書就當辭典用

本來一個語言最容易普及嘅方式就係令佢嘅兼容性/包容性提高 好似英文咁 日常生活都唔會全部正寫 大把short form 錯字啦 但係家陣推廣粵字反而反其道而行 將所有嘢執到正一正 惟恐其他人唔驚咗你咁

因為要做倒呢樣嘢要每一個香港人參與，唔係針對你，係針對全部香港人

因為英文你知正字點寫，你可以隨時認真寫翻，但係廣東話唔係。一隻字有好多個唔同版本，長輩，老師又冇特別教正字係咩，成件事好唔同